有冇人傾下哈利波特原著同電影

話說近排睇小說,睇完一本再睇果套戲,睇頭三集都ok
去到第四集改到九彩咁,d角色又消失,柯羅奇果到改到鳩下鳩下,世界盃冇左

細個果陣睇都中意頭兩集多d,大個睇番書先知原來比人改到咁
但我又見d人話小說第五集係評價最差,有冇人講下點解

利申岩岩睇完小說第五集,係好q長,開始覺得次次要推動故事都係靠哈利突然病發 (聽到聲,發夢)

第六集冇左霍格華茲第一戰

電影真係改得好過份,睇完第四集咁改法,再加上明明第五集小說長到痴線,電影反而最短,搞到我而家冇意欲再睇電影版

最憎第五集弱化校長
書明明寫佛地魔唔夠揪逃走
電影拍到校長唔多夠佢打咁

所以電影永遠都比唔上書
睇左書會更加比JK Rowling寫嘅魔法世界impress到

不話我自己就覺得睇電影都只係追求畫面
有時睇書覺得內容好精彩，但D情景都只能夠自己憑空想像出黎
然後電影版真係將呢D想像具體咁逞現，係另一種衝擊黎嘅

Btw都覺得第五集最唔好睇，因為太長太多內容，世界觀突然extend左好多去魔法部，同最主要係哈利喺呢集太唔討好，長期有病咁

大個左睇返第4集本書
先覺佢改左好多
不過本書咁厚 唔通集集都cut做兩個part咩

第四集改得最奇怪

書有好多時間都寫哈利比人當痴線
可能真係屈到有病

我覺得第4集書係好精彩 好引人入勝，但電影好兒童向。
第五集個氣氛最詭秘，但係電影完全呈現唔到。
不過我好憎哈利第五集表現，完全係武斷

我覺得第四集書係好精彩 電影真係..

仲要改哂天狼星d戲份 搞到細個睇天狼星死完全唔覺有咩感動
而家諗翻天狼星後半世都超慘

想知小說獅子阿爾發會唔會講得多啲

以小說嘅長度
改編做電視劇會啱啲

我係睇完晒書先睇電影，睇書係超鍾意天狼星呢個角色，睇書見到佢死果下既震撼係好大，因為都算係第一個主要角色死！之後當我知道係Gary Oldman做天狼星，感覺勁正，好撚期待！
但到真係睇戲，屌佢老味，完全將佢變做超級大配角，死左都冇特別咁！

我剛剛先翻睇返第5集書 未討論到住

我同意第4集電影好兒童向
細個好鐘意睇 因為又有龍又有ball 好豐富
第5集就好鬼悶

同埋我覺得電影呈現唔到哈利冇人信自己個種無助同無奈

不過真係冇乜邊太 adapted from book 嘅電影係精彩過個書
一個令我好失望嘅例子係 hunger games

第四集最後果關改到冇晒啲challenge，好似單純係個恐怖森林咁，好冇癮！

hunger games已經算幾盡量原汁原味

點解咁講？

我好似係第五集開始睇書，天狼星死傷心死我，重拾心情睇第六集，頂你校長死仲sad，又嬲，成個星期番學都失晒魂（未出第7未知石內卜既事）

調番轉諗
電影既畫面可以補完到你腦入邊幻想

小說4-7好多政治元素
根本可以放返落現實
好正

第四集，個火盃無啦啦噴左哈利個名出黎之後， 明明小說寫鄧不利多係好撚冷靜咁問佢有帶dum自己個名入去，電影就拍撚到校長好似神經質緊張大師咁

個陣我未睇過就俾人劇透左石內卜係鍾意哈利老母

少左好多校園生活
好似第5集無論老師定學生都憎果個女人 任由學生放任既時間

可能因為書入面好多都係 katniss 自己心入面講嘅野
電影做唔到個種好緊張好想知後續發展個種感覺
其次選角好差
睇書時我只係一個中學雞，我當時係好鐘意peeta
但電影個個 peeta完全唔討人喜歡，仲有啲憎佢
好似好廢咁，雖然佢本身個人都廢廢地

仲有hunger games 第3集睇到我最唔開心嘅係 peeta已經唔再係 peeta
電影都冇令我心up嘅

sorry off topic 左講返 hp啦

露娜靚過妙麗

應該講多d其他學院

想睇 ravenclaw

新鄧不利多其實做得幾差，第四集果下直頭好似癲撚左咁，但係舊果個我又覺得去到後期要打果陣冇果種霸氣！但係佢第一二集真係好有果種慈祥既感覺

無錯

第5-6集小說既政治生態描述得好細緻
但電影偏偏拍到好垃圾
變左愛情故
成套high’s school musical咁

同好

有冇instagram

都係嘅 仲有電影的確都拍唔出katniss 係自私精嘅感覺，不過電影無改太多已經要還神

hp同hunger games 書定電影都睇到識背
越大睇番就越覺得hp d書本身已經太童話唔講求logic又多bugs 電影係完全拍唔到，因為書太多details

第五集其實書都還好，係電影拍得衰，講緊好多人連睇都睇唔明個主線係乜

同好 我都喜歡hunger games
本身哈利波特係青少年向
電影由第四集開始變兒童向。

第五集哈利係好慘，無人信。但佢個種好想證明自己無錯心態同埋失去應有理智真係好sad

Btw 哈利真心勁，啲黑魔法防禦術年年唔同人教都咁出色。

電視露娜真係好正
仲有仲好聰明既感覺

書寫佢係瘋瘋癲癲

太多文戲，本身都唔預佢拍得好\

特別第五集

lm睇各位睇過既小說巴打講
已經買左幾本 但未開始睇

舊個位好睿智咁，我覺得去到大戰表現到不溫不文嘅表情就夠，本身鄧不利多就係好勁。
到佢中毒後更加唔洗講，我覺得佢carry到。
可惜
r.i.p Richard Harris

第四集太長，電影可以拍兩集

啱啱發現原來有幾位戲中演員過世了

第五集我都麻麻 佢剪到一忽忽

睇完hp電影係將戲嘅場面幻想返落睇書個陣

每次睇第四集果幕都好嬲，鄧不利多一直都係冷靜嘅智者，有咩理由果下仲激動過卡卡夫
第四集書好好睇但個導演好多位拍到不知所謂，人又樣衰，勁失望

跟住望到金妮就會想嘔

佢咁多實戰機會又次次都死裡逃生

第5集開始, 俾左個垃圾導演拍
拍左幾套垃圾出黎
咁好既劇本俾佢拍到咁

第5集要拍成電影係難既
但其實好多伏筆,以往當係小事冇講,到之後就好大影響

另一個人嚟架

咪講左新同舊囉

電影差太遠了

書黎講我就覺得第五同第七比較悶 但都係好睇既

最鐘意哈利同鄧不利多傾偈既情節

我都係

唔知點解覺得第七集 鄧不利多好仆街，佢養大哈利個個原因有啲令我幾憎佢。

第4集cut左house elf條線
第6集更加不知所謂
不過其實567上7下都改得唔好

我又唔覺得鄧不利多係仆街，只可以話書入面佢太誇張
佢話佢都係靠估黎預測 d 事會點發生
但幾乎所有野都比佢估中晒 (講緊十幾年前已經知道哈利係關鍵)
佢只係係自己既估算入面揀左一個佢覺得會成功既方法黎行

而最後成功之餘，佢自己都係佢自己計劃之中損失左性命 (雖然佢中左個詛咒之後點都會死)
佢自己既犧牲亦唔係小，咁諗下諗下我又覺得佢唔算仆街

電影最大敗筆係ginny醜樣

第四集睇到結局勁high
電影邊睇邊屌

好唔鍾意呢個新嘅校長
完全冇智者嗰種感覺

大個睇返先明....

我查一查先明，估唔到

有咩意思

Uranus同anus個音近
Ron 講淫嘢

第五集書真係幾無聊下
中學睇曬全集，大學想重溫，一路睇去到第五集爛左尾

中文譯唔到呢part

your anus

明明最鍾意小說第六集，成集根本就係佛地魔前傳
點知電影除左孤兒院回憶同係史轟拉段回憶外，就無再提過年輕佛地魔

所以電影我睇埋第四集就冇再睇~~

電影金妮唔夠靚同姣，妙麗太靚

有左電影個印象好難再覺得金妮可以溝咁多仔,不過一二年級果陣對住哈利怕怕醜醜都算OK

都係，金妮路人到第7先有番啲存在感，但都唔夠露娜揪，孖仔叫做配角都搶戲過啲女主。

真心唔明點解會同金妮，由頭到尾都冇舖過咁滯

我睇緊第六集小說,頭一兩本有講金妮一直中意哈利,所以成日唔夠膽同哈利講野,之後知哈利中意張秋,金妮就瘋狂換畫了

我明金妮鍾意哈利，由book 1已經好仰慕佢
但哈利戀上金妮真係R曬頭
跟住電影版金妮仲要愈大愈樣衰，國字面
接受唔到

我鐘意電影 5 6 7 既風格

小說來講第3集最悶 &第7集個大結局極差，電影就第4集最改到不知所謂

連書都冇舖過
唔好話電影

因為電影嘅關係一直覺得書裡面嘅金妮好柒

我都覺
不過hp啲戀愛線寫得好差
Even 上一代哈利老豆老母都係
反而最好個條係毒撚 snape

一路睇書一路諗住電影金妮個樣，心諗咁樣衰都可以溝死仔

冇計啦，拍第一集果陣都冇估到金妮會變做哈利老婆，cast左個普通樣細路女，仲要越大越醜

我諗作者都無諗過, 佢之後都認衰, 哈利應該同妙麗, 榮恩根本CARRY唔到

仲有出賣DA好似唔係張秋, 但我唔係好記得書點解佢地段情都無疾而終。

呢到好似電影好少少

出賣DA係張秋個FD

佢地段情就係無疾而終

哈利約佢去街提起妙麗就鬧交，之後和好一排又因為張秋個FD就慢慢淡出咗

好似係張秋係咁發老脾？

電影最鍾意第三集 天狼星
親世代既校園生活真係巧巧J

睇書覺得石內卜做老師好仆街

佢除咗做痴線毒撚個PART幾感動之外
根本就係一個仆街

連企番係正義呢邊都只係因為愛情

淨係睇過電影版
比較喜歡第三集同第一集
近年大個啲覺得要睇書嘅話就應該睇英文
睇JK用嘅特別字眼
但到依家都未開始睇

所以佢段情係最好，其餘好差

alan rickman

大家應該都有聽過呢段野 不過都打出黎比未睇過嘅人過下目

7集咪有講三兄弟嘅故事 大哥傲慢追求權力 二哥愛著死去嘅愛人 三弟聰明 但即使佢地係死神到要咗咩法寶都好 最終就算係睿智嘅三弟都要從容咁除低件隱形衣 迎接死神

三兄弟就係:1.揸elder wand嘅voldemort 2.一直愛住哈利老母嘅snape 3.同埋唔使講活到最後嘅harry
但係幕後擁有三件法寶嘅死神 一一plan好曬三兄弟死期 先係真正大贏家
擁有過三件聖物/一切計劃背後嘅策劃者/將隱形衣交俾哈利/哈利係瀕死狀態個陣係國王十字車站見到邊個呢?
答案呼之欲出 dumbledore就係死神
佢唔係仆街 唔係先知 只不過係無處不在嘅reaper

而呢個fan theory係 already recognized by 作者本人

出賣DA戈個係張秋朋友
因為張秋覺得佢咁做無錯（佢朋友當時比人控制緊）
哈利咪同佢嘈 跟住

有無人好似我咁 根本無睇曬電影
睇書先 係個腦入面已經構想到好完整嘅世界 變咗無咩必要去go through一次電影 利申細個我係睇明珠台930時段 但係老母唔俾我睇到咁夜 每次都係睇到十點半左右岩岩入戲肉就要訓教
到宜家大咗 頂多都係咁岩電視播咗一半 就睇幾節 就算bt曬全集落hard disk 都無咩衝動要由頭到尾睇一次

好似樓上有人講咁 電影係幫我補完幻想 例如人樣 成個城堡全貌呢D好難好清晰咁幻想出黎嘅細節 所以無試過睇曬的我都唔知道劇情有比人大改 睇完post先知有d地方都改得幾離譜

btw以前好鍾意張秋 點解要屈我女神泄密 又少咗咁多鏡頭(第七集電影好似無出場?)

同埋佢一路都頂唔順張秋好敏感 成日喊 呷醋 再加埋放唔低ex(cedric)
佢自己都好煩惱時無支持佢 仲煩住佢 結果一爆就係咁先

其實張秋係好脆弱嘅女仔 需要好好呵護
偏偏哈利自己都係多愁善感 兩個八字性格唔夾 同好多初戀一樣一嘈就分

哈利鍾意靚女
張秋同Ginny都係校花level

後期個幾本太厚 電影又無乜加長 改到亂q咁黎
老鄧換角之後變左燥狂

有無人記得妙麗搞嘅”嘔吐”，本書後期都無乜點提，電影梗加無左，但為佢係被咀咒的孩子入邊從政提供左伏筆

小精靈維權？
打佛地魔無撚搞啦

睇完幾年成日幻想入面啲角色畢左業會岩做乜
妙麗從政
哈利做正氣師
奈威做教授

榮恩呢

Hp書好細個果陣睇 已經無乜印象
想知哈利其實係書既實力排名應該係點 電影哈利感覺係靠老豆 好廢

老婆奴

賣雪糕

記得電影佛地魔去問Grindelwald接骨木魔杖係邊
佢明明為咗保護鄧不利多個墓無講到
但電影就爆咗出嚟
成個故最鐘意就係GGAD呢一對

佢地個屆唔洗考超勞巫測, 求其就跟左去做正氣師, 奈威好似都係先。之後QUIT左打理大佬間惡作劇鋪, 奈威係個教授QUIT左先比佢搵做教授

妙麗好似係2018定2019年做魔法部部長

Source？

Hermione's post-Hogwarts career is detailed in an interview with JKR. In short, she decided to work at the Ministry in order to further her SPEW campaign. Over time she became known as a powerful and progressive voice for liberal modern wizarding.

JKR: Harry and Ron utterly revolutionized the Auror Department at the Ministry of Magic... Hermione began her post-Hogwarts career at the Department for the Regulation and Control of Magical Creatures where she was instrumental in greatly improving life for house-elves and their ilk. She then moved (despite her jibe to Scrimgeour) to the Department of Magical Law Enforcement where she was a progressive voice who ensured the eradication of oppressive, pro-pureblood laws.

自己搵啦, 我又唔係出PAPER

呢排都重睇緊小說

但我覺得拍得最差同小說風格相差最遠係第二集，成個風格同感覺仲dark過第7集咁
個導演原全捉錯曬哈利波特既style
第二集失望到聽聞係想翻拍但奈何無可能翻拍到

我讀史萊哲林

我好中意FF自己代入去故事
有時有D 哈利波特POST會FF得好開心

比你地講到想睇小說版
英文版好D?

照計任何嘢都係原文最精警架啦
最好睇英文

我中英都睇過，英文好d

點解咁講

唔係好覺有咁誇張

第二集要殺mudblood dark d唔係都正常咩

驚d字好深

當練下英文

再唔係睇完中先睇英

我細個俾阿sir嚇，以為好難

大個睇就唔算 只係少少字要查，而家方便咗

純粹覺得電影風格同另外7集都唔同啫
照道理要dark既話唔需要dark過最尾兩集

但第二集d劇情跟得最足

其實背後唔少成人嘢

有冇諗過umbridge俾班人馬捉入森林係做乜
hagrid個老母係巨人但老豆係普通人，size差好遠

有無電子可以睇番書 收錢都ok
google 左啲都唔係好睇到

前者真係無諗過

後者一直覺得海格老豆係比女巨人強姦

半人馬一般被描寫為粗野、狂暴和不講道理。一般他們被作為野蠻的代表，與酗酒、暴力和色情相聯繫

在希臘—羅馬神話中好色的半人馬人代表人性中未開化，無法無天和本能的一面。在拉庇泰王的婚宴上，半人馬人嘗試誘拐新娘，奸淫女賓

睇小說，
火盃同混血真係正過電影太多

第五集睇孖仔同皮皮鬼撚鳩粉紅大嬸都幾好笑
可惜孖仔最後

我最鍾意第4集電影
有花兒戴樂古

恩不理居我真係唔夠膽幻想...

鋪左成集就係等最後大反擊

其實佢既瘋癲有種中二病自已世界個類
電影初出場都有d還原到既

But，妙麗同哈利全裸激吻係第七集既最還原！

我想睇爆尾釘蝦😢

露娜演員最好J係佢把聲

岩岩睇到新部長去洞穴屋搵哈利傾野
見到哈利好堅定咁應個部長 覺得同上集個痴線哈利好似判若兩人咁

鄧不利多死咗，要大個仔喇

off topic

有冇人覺得snape電影講always個到拍得唔係太好

冇睇書嘅人分分鐘唔知up乜春

同金妮一樣衰樣衰

呢PART果陣未死

以為你講死咗之後派遺物個次見面

自膠

應該係因為Sirius Black (天狼星）死咗
而且Dumbledore(鄧不利多)話係自己嘅錯令到Sirius死咗...
好慘呀Sirius...

好似話拍呢場嗰陣導演趕左榮恩出去
因為佢係咁鳩笑

係呀
話榮恩阻住拍

1-4 好睇
5-7 開始悶

電影 + 書 都有睇

有冇人覺得死神的聖物其實鋪排得好突兀

最好鄧不利多真係咁樣都乜都唔講低啦

想屌第四集天鵝學院班女

第二集電影好好睇喎
出街個陣連第五集書都未出
無得咁話佢太黑暗

去到最尾 Harry折斷左Elder Wand 佢嗰支又斷左
咁佢之後係用Draco支Wand定點 有冇交代？ 利伸 電影撚 有睇錯屌細力啲

電影好似無交代

書係哈利用Elder Wand嘅力量整番好自己原本斷咗嘅Wand

先唔再用Elder Wand(好似是但收埋咗)

點解佛地魔會將咁重要既魂器交比其他人看管?

佛地魔嗰7個分靈體
日記，戒指，頸鏈，金盃，皇冠，蛇
咁第7個係咪哈利？

好似係計佢自己, 因為佢死左一次。

哈利計唔小心整既第8個

應該係咁：

佛地魔本身想將靈魂分裂做七塊

除咗佢自己個塊係本體之外，其他擺咗落6個分靈體到

哈利係唔小心整嘅第七個分靈體

咁佢死左既時候到上奎若身點計法?

好似冇話佢真係無咗靈魂兼死咗

只係失去大部份法力同肉體

想睇書但英文唔太好 睇中文版會唔會冇咁過癮

擺返落老鄧個墳

唔會

睇到石內卜殺左鄧不利多果到之後逃亡,講真就算知石內卜其實係忠果面,都想哈利打柒佢
我唔理佢本身到底係幾愛莉莉,佢教書又教唔好,成日針對學生,視取學生痛苦為樂,係和平盛世佢只會係個大仆街

當然,可能就係佢本身個人咁有缺陷所以佢做間諜先可以咁成功,但六本書鋪排落黎真係令我好想哈利果下可以打柒佢

有無人睇左被咀咒的孩子本書
個人覺得劇情都叫好睇
但係因為舞台劇劇本黎
完全無形容過校院生活咁滯
仲要寫到榮恩極度On9

睇到同達力一家講byebye,真係估唔到最後達力會咁生性多謝哈利,連啊姨最後都有d不捨

但哈利最後都要串一串佢

達力仲沖左杯茶放係哈利門口

因為呢個post 重睇左567集小說

睇緊cursed child

搞到我都有D想重睇英文版
以前都係睇中文版，同埋好多細節都唔記得哂，

電影dumbledore趺落街趺左勁耐
書一句就交代完

想問點解第4集開始變兒童向?
第4集開始講voldemort同班death eaters, d伏筆愈黎化多愈黎愈緊湊wo

唔覺第四集變兒童...原著頭兩集都好童話feel
相反我覺得第四集d伏筆係一至六集之中最好既,最尾連續解伏筆果到好正

皮皮鬼係咪冇出現係電影

點解要咁睇唔開

冇

係第四集拍出嚟同書兩回事。
電影成個氣氛都似冒險，不論係用色同內容都好皮毛、好急趕。
書就解迷同黑暗好多，好多事都好古怪、詭秘，成件事好緊湊。

喔喔樓上清們話兒童向係講緊電影?

睇完電影再睇書真係wow左, 完全同純粹過關攞冠軍係兩回事

對啊 電影

太靚女太有氣質

仲有書入面既ron係好高好瘦

同意
其實第三集拍得好正，開始dark左但同時亦有笑位
點知第四集就變左闖關大冒險，cut走左勁多書入面連接前後嘅情節，
三巫鬥法D關卡亦都小兒科左幾倍
太令人失望

電影第三集開始咗cut劇情同改劇情呢條不歸路，左膠羅林仲要撐好睇。